川普恐嚇有效 墨西哥200軍警封路攔住上千移民

美國總統川普（Donald Trump）日前宣布，將對墨西哥實施報復性關稅，從增稅5%開始，節節提高到25%，直到墨國政府採取有效的行動阻止非法移民為止。這招對墨西哥相當有效，該國政府一方面派出代表前往美國談判，另一方面也急忙調動軍警攔截拉丁美洲非法移民，約200軍警在靠近瓜地馬拉邊境的塔帕丘拉（Tapachula）封鎖了
約1000移民前進美國之路。

川普在推特宣布10日起，將對墨西哥貨物增稅，據了解是動用《國際緊急狀態經濟權力法》（International Emergency Economic Powers Act）對政府的授權，如果墨西哥政府不予理會，15日就會把關稅提高到10%；再沒有行動，8月的關稅就提高到15%、9月提高到20%，一直到10月提高到25%。除非墨西哥採取有效的行動阻止非法移民，才會取消這些新增的關稅。

外電報導，墨西哥已派出外交部長艾伯拉德（Marcelo Ebrard）率領代表團，前往美國協商；而墨國也著手反報復，有意對美國產品增稅。但重點是，當局火速派出約200名軍警，前往靠近瓜地馬拉邊境的塔帕丘拉，封鎖距離塔帕丘拉約18公里的Metapa高速公路，攔住大約1000名非法移民。

被攔截的拉美移民有的逃脫，約600至800人被移送至當地的拘留中心，他們大多來自瓜地馬拉、薩爾瓦多與宏都拉斯，而且幾乎都是以家庭為單位，希望逃離幫派暴力，與政府的貪污腐敗、乾旱的天災，前往美國申請庇護。墨國攔截的移民人數遠低於美國近日發布的數據，因為光是5月，他們就查獲高達14萬多的非法拉美移民。

最近幾個月，墨西哥經常突擊檢查及增設路邊檢查站，阻止公路上的大篷車移民旅行，因為原本對拉美移民表示歡迎的當地居民，也因為無法持續負荷這麼大量的人潮分享資源，開始抱怨移民的入侵。

唔屌唔鬆化

唔見棺材唔流淚

希望逃離幫派暴力，與政府的貪污腐敗、乾旱的天災，前往美國申請庇護。
依堆理由...

嚇到墨西哥，但嚇唔到中國

屌，原來香港人一早可以去美國申請庇護

比班垃圾吹兩句就移民公平咩
佢地去到美國咪又係搵唔到野做要入黑社會

而家香港傳媒連「偷渡」都唔識寫？移民移民，不經主權國家同意自行入境叫移民？移你老母臭西民！